\chapter{Metodologia}
\label{chap:metodologia}

O Bacharelado em \imprimircurso  \ prevê diversas estratégias para o desenvolvimento do aluno, seguindo as Diretrizes Curriculares Nacionais para os cursos de graduação em Computação.

O estímulo à comunicação, trabalho em equipe e capacidade de comunicação se dá principalmente em componentes que empregam metodologias ativas de aprendizagem de forma a engajar os alunos, tornando-os protagonistas no processo de construção do próprio conhecimento. Entre as metodologias ativas de aprendizagem aplicadas, destacam-se:

\begin{itemize}
\item Aprendizagem baseada em Projetos;
\item Aprendizagem baseada em Problema;
\item Aprendizagem baseada em Equipes;
\item Sala de Aula Invertida;
\item Gamificação.
\end{itemize}

A interdisciplinaridade e icentivo à autonomia são desenvolvidos a partir de componentes de característica integradora, como os componentes de Projeto Integrador de Engenharia 1 e 2, que possibilitam ao estudante a participação em projetos e atividades que fomentam a integração entre discentes e docentes dos cinco cursos de engenharia da FGA. Essas características também estão presentes nos componentes relacionados ao projeto de final de curso, chamados de Trabalho de Conclusão de Curso 1 e 2, que permitem aos alunos a síntese dos conceitos e competências adquiridos ao longo do curso.